【中共報復】大陸擬取消買入捷克製飛機 抗議台捷關係升溫

大陸擬取消買入捷克製L-410短程飛機。(互聯網)

大陸原本計劃向捷克購買30架的L-410客機，但鑑於捷克與台灣關係升溫，可能取消原本的買機計劃。

捷克媒體Denik N2引述外交圈人士報道，總統齊曼（Milos Zeman）與眾議院議長馮德拉切克（Radek Vondracek）去年4月和11月訪問北京時，曾試圖說服大陸政府盡快完成L-410機型的認證，以促成交易，但中方至今沒有回應。

雙引擎的短程飛機L-410是捷克重要的出口貨品，至今已生產1,000多架，大陸原本計劃向捷克購買30架。

捷克總統府官員透露，大陸領導人對布拉格市長賀瑞普（Zdenek Hrib）和捷克參議院議長柯佳洛（Jaroslav Kubera）不滿，可能是這宗交易遲遲無法進行的原因。賀瑞普由於一中條款的爭議，去年10月解除與北京姊妹城市的關係，並準備在本月13日與到訪的台北市長柯文哲締結為姊妹城市，柯佳洛更打算在台灣總統大選過後訪台，兩者都是捷克與台灣關係升溫的訊號。

捷克總統府對外辦公室主任金達拉克（Rudolf Jindrak）說：「大陸因為柯佳洛訪台而中斷這項交易，不是不可能的事。」報道還指，近年捷克與大陸的關係風波不斷。北京為了懲罰賀瑞普的友台立場，取消布拉格的樂團在大陸的巡迴演出，並中止深圳與布拉格的直航計劃。
此外，捷克情報機構警告大陸電訊設備製造商華為的安全性，也導致兩國關係緊張。

中央社／捷克Denik N2

自煮研發。

避得幾多個，而且個個都針對佢

冇錢買啫

全世界都對中共冷戰
強国自主燃發呀嘛，買咩外國貨

1. 其實支那多數做樣 如果佢整到呀 一開頭就唔洗同你買啦
2. 更加說明依D朋友唔要都罷 睇住支那慢慢派錢比班非洲國家好過

慳返d錢還債啦。

推到比立場/蘋果/議員睇到
［停止使用建制稱呼親共人士］

強烈要求使用「共派」取代「建制」稱呼

30/1000

油價又升 你有撚錢咩

香港出多一倍錢買得唔得

冇錢找數不如吹大啲話唔買美國航空母艦

唔夠外匯咋話

#CHIGGERED

捷克表示好撚驚呀

中國自主研發既新舟60
生產110架墜毀14架記錄冇人能破
厲害了你的國

佢派咩錢畀非洲啊，霸住人哋個港口，分分鐘人哋非洲國家蝕咗

美國航母而家都核動力，中共嗰兩艘仲傳統動力

呢句最真

係廢鐵

山東號係照抄遼寧號，主要目的應該係為之後製作航母提供經驗，再加上可以宣傳自製航母。